---
author: Bénédicte Lambert
description: Soupe de chou-fleur à la cardamome
image_url: https://github.com/bndct-lmbrt/mes-recettes/raw/master/medias/soupe-chou-cardamome.jpg
title: Soupe de chou-fleur à la cardamome
licence: CC-by-sa
categories: entrée
niveau: débutant
date: 12/05/2017
credit photo: Jennifer Scmidt
nombre: 4 personnes
temps-cuisson: 30 min
temps-preparation: 10 min
layout: recette
---

## Ingrédients
 
* 1 oignon
* 1 chou-fleur
* 6 gousses de cardamome
* 1L de lait de soja (ou avoine, riz...)
* sel, poivre

## Déroulé

1. Découper l'oignons en fines lamelles.  
2. Faire revenir l'oignon dans l'huile chaude jusqu'à ce qu'il soit doré.  
3. Découper le chou-fleur en petits morceaux.  
4. Ouvrir les gousses de cardamome pour en récupérer les graines.  
5. Faire revenir la cardamome avec les oignons puis ajouter le chou-fleur.  
6. Faire revenir 5/10 minutes en remuant régulièrement.  
7. Ajouter le lait de soja et de l'eau afin de recouvrir les légumes.  
8. Faire cuire 20/25 minutes.  
9. Mixer en retirant les graines de cardamome (si possible).  
10. Saler, poivrer.  
11. Déguster chaud ou froid.

## Astuces

Pour un goût moins prononcé de cardamome, laisser les gousses entières sans retirer les graines et les séparer avant de mixer la soupe.